はい、以下にTeXの形式で回答いたします。

ここで、$R$は正の実数であり、$\Phi$は$\phi_1,\phi_2,\dots,\phi_N$の平均であり、$\theta$は定数です。

式を変形するために、まず三角関数の和の公式を使います。具体的には、$\sin(A+B)=\sin(A)\cos(B)+\cos(A)\sin(B)$という公式を使います。

式を展開すると、次のようになります。


$$
\frac{1}{N} \sum_{i=1}^{N} \sin(\phi_i - \theta) \\
= \frac{1}{N} \left(\sum_{i=1}^{N} \sin(\phi_i)\cos(\theta) - \cos(\phi_i)\sin(\theta)\right) \\
= \frac{1}{N} \left[\sin(\Phi)\cos(\theta)\sum_{i=1}^{N} \cos(\phi_i) - \cos(\Phi)\sin(\theta)\sum_{i=1}^{N} \sin(\phi_i)\right] \\
= \frac{\sin(\Phi)}{R} \cos(\theta) - \frac{\cos(\Phi)}{R} \sin(\theta) \\

= (1/N) * [sin(\Phi)cos(\theta)\sum_{i=1}^N cos(\phi_i) - cos(\Phi)sin(\theta)\sum_{i=1}^N sin(\phi_i)]
$$



\end{aligned}

ここで、$R=\sqrt{\cos^2(\theta) \sum_{i=1}^{N} \cos^2(\phi_i) + \sin^2(\theta) \sum_{i=1}^{N} \sin^2(\phi_i)}$と置きました。また、$\Phi=\frac{1}{N} \sum_{i=1}^{N} \phi_i$と置きました。

これが求める式になります。